<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<android.support.constraint.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto">


    <ImageView
        android:id="@+id/imageView4"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="206dp"
        android:scaleType="centerCrop"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
        app:srcCompat="@drawable/about_head" />

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:layout_marginTop="206dp"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent">

        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:layout_marginLeft="10dp"
            android:layout_marginRight="10dp"
            android:layout_marginTop="8dp"
            android:textColor="@color/blackGray"
            android:textSize="13sp"
            android:text="ที่มาตลาดคลองผดุงกรุงเกษม\n\nตลาดคลองผดุงกรุงเกษม เกิดจากดำริของ “พลเอก ประยุทธ์ จันทร์โอชา นายกรัฐมนตรี”  เพื่อต้องการแก้ปัญหาราคาสินค้าโดยเฉพาะสินค้าการเกษตรตกต่ำ  ด้วยการหาช่องทางตลาด สำหรับจำหน่ายสินค้าจากผู้ผลิต กลุ่มผู้ประกอบการรายย่อย เกษตรกร วิสาหกิจชุมชน เอสเอ็มอี และโอทอป ไปสู่ผู้บริโภคโดยตรง ไม่ต้องผ่านพ่อค้าคนกลาง เพื่อให้รายได้ไปถึงผู้ประกอบการอย่างเต็มเม็ดเต็มหน่วย  รวมถึง ผู้บริโภคได้ซื้อสินค้าดีมีคุณภาพในราคาย่อมเยา\n\nทั้งนี้ รูปแบบการจัดงาน ได้ดึงเสน่ห์ของตลาดชุมชนในอดีตที่เคยตั้งอยู่ในพื้นที่บริการนี้กลับมาให้คนยุคปัจจุบันได้สัมผัสอีกครั้ง โดยตลาดคลองผดุงกรุงเกษม จัดครั้งแรกเมื่อวันที่ 19 ม.ค.2558 ถึง 1 มี.ค.2560 ภายใต้ชื่อ “ตลาดนัดกล้วยไม้คุณภาพ” โดยกระทรวงเกษตรและสหกรณ์ รับหน้าที่เป็นเจ้าภาพ ใช้พื้นที่บริเวณข้างทำเนียบรัฐบาล ซึ่งมีผู้ประกอบการมาร่วมทั้งสิ้น 40 ราย สร้างรายได้กว่า 10 ล้านบาท\n\nจากความสำเร็จอย่างล้นหลามของการจัดงานตลาดคลองผดุงกรุงเกษมครั้งแรก  จึงเกิดการต่อยอดบูรณาการให้หน่วยงานต่างๆ ทั้งภาครัฐและเอกชนเข้ามาเป็นเจ้าภาพ  นอกจากช่วยด้านช่องทางจำหน่ายสินค้าแล้ว ยังก่อประโยชน์ส่งเสริมให้เกิดการหมุนเวียนเกิดผู้ประกอบการรายใหม่ๆ เข้ามาจำหน่าย เกิดโอกาสสร้างงาน สร้างรายได้ สร้างอาชีพ อีกทั้ง ยังให้ความรู้แก่ผู้ประกอบการ ไม่ว่าจะเป็นการพัฒนาผลิตภัณฑ์ และการจัดทำบัญชีครัวเรือนและบัญชีต้นทุน เพื่อเพิ่มศักยภาพของผู้ประกอบการรายย่อยไปพร้อมกัน  รวมถึง ยังเป็นแหล่งท่องเที่ยวใหม่ใจกลางเมืองหลวงของคนกรุงเทพฯ  ด้วย
            \n\nตลอด 3 ปี ตั้งแต่เดือนมกราคม 2538 จนถึงเดือนพฤศจิกายน 2560 ตลาดคลองผดุงกรุงเกษมจัดมาแล้วทั้งหมด  37 ครั้ง มีหน่วยงานต่างๆ สลับสับเปลี่ยนมาเป็นเจ้าภาพอย่างต่อเนื่อง  จำนวน 24 หน่วยงาน  ขณะที่ผู้ประกอบการเข้าร่วมจำหน่ายสินค้ากว่า 7.6 พันราย จำนวนผู้เข้าเที่ยวงานกว่า 3.6 ล้านคน และสร้างยอดขายภายในงานกว่า 1.9 พันล้านบาท
            \n\nสำหรับการการจัดงานครั้งที่ 38 ถือเป็นครั้งสุดท้าย โดยธนาคารพัฒนาวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อมแห่งประเทศไทย (ธพว. หรือ SME Development Bank) ได้รับเกียรติเป็นเจ้าภาพ จัดระหว่างวันที่ 12-27 ธันวาคม 2560  จากนั้น ตลาดเพื่อประชาชนแห่งนี้ จะส่งมอบพื้นที่คืนให้แก่ทำเนียบรัฐบาล และนำความสำเร็จของตลาดคลองผดุงกรุงเกษมไปใช้เป็นต้นแบบสู่การจัดตลาดประชารัฐตามจุดอื่นๆ ทั่วประเทศต่อไป\n"/>

    </ScrollView>
</android.support.constraint.ConstraintLayout>